الجزائر.. اعتقال بلجيكي يشتبه بصلته بأباعود مدبر هجمات باريس
 قالت محكمة في مدينة بجاية الجزائرية السبت فبراير شباط إن السلطات اعتقلت رجلا يحمل الجنسيتين الجزائرية والبلجيكية لوجود صلات له بالعقل المدبر لهجمات باريس عبد الحميد أباعود ما العلاقة التي كانت تربط مدبر هجمات باريس مع أشخاص في بريطانيا ووجهت المحكمة لزهير مهداوي تهمة الانتماء لجماعة إرهابية تنشط في الخارج ولم تقدم المحكمة المزيد من التفاصيل ولم توضح متى اعتقل مهداوي وهزت سلسلة هجمات دامية العاصمة الفرنسية باريس وضواحيها يوم الـ من نوفمبر تشرين الثاني من العام الماضي نفذها متطرفون ينتمون إلى تنظيم داعش وأدت إلى مقتل شخصا يذكر أن أباعود العقل المدبر لهجمات باريس وهو مواطن بلجيكي عاما لقي حتفه بعدما حاصرت الشرطة الفرنسية مخبأه في سان دوني شمالي باريس بعد خمسة أيام على الهجمات  